#Лабиринт.

Игрок оказывается в лабиринте. Как там оказался - неизвестно. Лабиринт полон опасностей, а здоровье ограничено. К счастью, у игрока с собой есть немного болтов и гаек. Найдет ли он выход или сгинет в темноте?


1. Несколько лабиринтов. Для взаимодействия необходимо ID лабиринта. (Несколько заранее заданных или динамически сгенерированных, в виде списка стен или препятствий для каждого лабиринта)
2. Игрок. Для взаимодействия необходимо ID игрока. (Хранятся на сервере координаты, число "болтов" и величина НР для каждого из лабиринтов, прохождение которых начато)
3. Перемещение и информация о стенах используется только N, S, W, E для 2-мерных лабиринтов и N, S, W, E, U, D - для 3х-мерных.
4. Некоторые препятствия уменьшают "НР" на единицу. Обычно расположены группами, неподалеку друг от друга. 
5. Есть ограниченное количество "болтов". Болт сообщает, опасна ли зона и будет подобран, если игрок решил переместиться в разведаную зону.
6. Наличие стен определяется "на ощупь". Так что перемещаясь в зону игрок сразу получает информацию о наличии стен вокруг и выхода, если он - одна из соседних зон.
7. Старт в середине лабиринта. Из лабиринта есть гарантированный выход через безопасную зону и два выхода через опасные. (Для того, что бы исследовать опасные был смысл)
8. Размер лабиринта заранее игроку неизвестен. Игрок может двигаться на ощупь держась подальше от опасных зон(пока не закончатся болты или будет найден выход) или идти напрямик через все зоны подряд(пока не закончится НР или будет найден выход). Предполагается, что оба метода дадут низкую вероятность успешного прохождения лабиринта и оптимальным должен быть комплексный подход.
9. Игроку известно, что он начинает игру в центре лабиринта и лабиринт - квадрат со стороной нечетной длины. Так же игрок знает, что находится на краю лабиринта или нет, таким обращом может вычислить размер лабиринта в процессе поиска выхода.


Возможные идеи для расширения проекта:
+ случайные события в лабиинте
+ более одного игрока на лабиринт одновременно с ваиантами кооперации(ресурсы, болты группы суммируются) или конкуренции(не более одного игрока в зоне, метнув болт в зону, где есть игрок, отнимаем у него 1HP)
+ NPC в лабиринте и взаимодействие с ними, например торговля(для этого понадобится какая-то игровая валюта) или сражения(отенциально вводит целый спектр снаряжения и характеристик как персонажей, так и NPC)


REST-сервис для прохожденич лабиринта. Предоставляет несколько функций, например:
+ GET /{IDпользователя}/{IDлабиринта}/cell - текущая обстановка, как то наличие стен, токсичность текущец зоны
+ GET /{IDпользователя}/{IDлабиринта}/status - состояние персонажа (НР, болты).
+ POST /{IDпользователя}/{IDлабиринта}/move - движение в соседнюю зону, Entity - одно из допустимых направлений.
+ PUT /{IDпользователя}/{IDлабиринта}/check - расход болта на проверку соседней зоны. Entity - одно из допустимых направлений.


Возможны побочные проекты, например:
+ клиент с веб-интерфейсом
+ еще какой-то клиент (gui, console)
+ сервер рекордов и оповешений
+ клиент-бот(телеграм,вконтакт,irc,xmpp) для индивидуального или коллективного прохождения
+ etc.
